小心旅遊禮品（5日4夜住宿）騙案

(借朋友AC)
頭先收到‭3892 5799‬電話
話我之前填咗一份問卷
係頭500個參與者
所以贏咗一個五日四夜嘅住宿獎品
個住宿獎品好似好吸引咁
亞洲至歐洲都可以用
佢話呢個係幫一間旅行代理公司做嘅推廣活動
（唔肯定有冇講代理，唔係記得好清楚，同埋佢有講到係邊間公司不過唔記得咗）
佢約咗我聽日上去簽收獎品
上到去會首先核對個人資料
然後會有一個展覽可以互相交流
仲話會幫我安排行程（聽到呢度開始覺得好可疑）
最後就簽收獎品
然後整個過程大約係90分鐘
佢叫我一陣下晝再打電話去拎個獎品確認編號
然後佢聽日會再打俾我同我confirm location
（因為佢喺尖沙咀有兩個location）

一聽就知係騙案啦大家一定要小心
大家呢排都冇得去旅行
加上經濟低迷好多人都失業
聽到咁嘅優惠一定好容易上當
大家一定要小心啊

Source(1):
請提防電話邀約到尖沙咀聽90分鐘講座
有關講座可能與旅遊會籍或大額預繳式消費有關，持續有市民中招，請提醒朋友、同事、親戚及身邊人。
這不良銷售手法已經存在超過20年，依然每週有年青人中招，損失數千至數萬元，請提醒在家中停課的大專生、大學生和剛工作的年青人。

敬請提防有公司藉以感謝你完成早前電話問卷調查，邀請你到某一個地方(尖沙咀?)聽90分鐘講座，之後有五日四夜或各種豐富得不合理的禮品。

如有接聽，請務必回報

當中或與以下情況有關

講座時間為放工時間，一個人最疲倦的時間
疲勞轟炸／高壓推銷
跨境合約，不受香港法律保障
合約金額約8-30萬，另外還有每年大額管理費及各項行政費
3日冷靜期無法聯絡或無法解除合約
難以解除合約或需要收取大額費用(合約金額20-30%)以解除合約
如有中招請停止供款，或需向海關、消委會及議員等求助，以法律途徑處理，請PM聯絡HKJunkCall Facebook專頁咨詢。

請提醒身邊友人、家人及青少年朋友。

Source(2):
中咗騙案招點算

同呢個case好似
只不過係講座換咗展覽

推 呢個電話近黎好猖狂

推啊 唔好比呢d人賺到錢啊

唔洗啦
我又唔係弱智
你唔洗提我啵

好耐啦
我都試過 佢話聽完講座就走得
邊有咁荀呀 肯定到時唔俾你走 有排煩
唔好俾騙徒有機可乘

衰貪心有乜好講。正常人都知係騙局啦。

補充番幾樣野
1. 佢有強調當中唔會有任何金錢交易
2. 有同我confirm我嘅入息水平（10,000以上或10,000以下）同工作行業
3. 通話中間有同我吹吓水好似好友善咁，強調之後見面90分鐘都係輕鬆互相交流了解
4. 打比我個係後生女，點解要咁呃人
5. 叫我一陣下晝打電話俾郭小姐 38925730 Confirm獎品編號

真係會有人信㗎

係啊
換過電話換過公司名換過形式
然後就重新出嚟呃人
但係真係一直都會有人信㗎

我覺得佢比較伏嘅位係有強調冇金錢交易
好多人真係會因為咁而信
特別係同你地嘅長輩講
老一輩可能真係冇乜提防嘅意識

之前試過收到呢啲電話，扮傻仔同佢傾下，電話入面個中女以為有人上釣扯撚曬旗，最後我話佢連抽獎活動登記編號都話冇 點信得你過？條中女開始燥底，係咁問：點解你覺得我會係呃你錢呀？貪你靚仔有幾百萬身家咩？ CLS 咁都呃到人錢 只能說香港地太多有錢傻人

可能就係因為你啟發左佢哋
所以今次就有獎品編號呢樣嘢

好耐啦